《南華早報》：中國計劃抑制低齡留學風

香港《南華早報》2月17日文章，原題：越來越多的學生出國，中國計劃抑制低齡留學風 中國教育部最新數據顯示，2019年有70多萬中國人出國留學，比上年增長逾6%。2020年，雖有全球疫情，但準備出國留學的中學生人數仍在增加。

中國教育部今年1月表示，將建立“不鼓勵低齡出國學習的製度政策”。2016年，教育部發言人表示，不鼓勵將未成年人送出國，因為孩子還太小，不能獨立生活和學習。

12歲的明明（音）是越來越多的小留學生中的一員。他在上海出生，從小學就開始上國際學校。明明的父母都是中國公民。他們認為，送孩子去美國接受高中教育，比他在國內學校通過中考升學的壓力要小。

但升學壓力只是中國家長決定送孩子出國讀書的原因之一。佳佳（音）的兒子2019年轉學到澳大利亞阿德萊德讀七年級（相當於初一）。她說，兒子以前就讀於北京海淀區一所學校——該區以教學質量高著稱。兒子喜歡游泳和踢足球，但由於平時作業太多，他無法享受這些樂趣。

中信銀行和《胡潤報告》去年11月聯合發布的報告顯示，中國九成以上的高淨值人士表示不會取消孩子的留學計劃，但可能會推遲。

教育專家熊丙奇（音）指出了孩子們被送出國上學的另一個原因，即根深蒂固的戶口問題。“有些孩子無法在生活和學習的城市落戶，不能在當地參加中考和高考，因此他們選擇出國。”（作者曼迪·左，陳俊安譯）

先受黨教育，思想成長先可以出國去偷野，係讀書先岩

支持，德政

中國出國留學人數早已經超過每年60萬

啲仔女唔可以出國，就好辦事。
拉人封艇。挾持啲仔女，要佢聽教聽話。

愈唔鼓勵愈要做
支那非本地戶口冇福利冇地位
外省人賤撚過二等公民

提早送仔女出去都唔得即係迫人全家走

低齡留學 洗腦唔夠

做唔到中國隻狗

中國教育唔好咩？點解一年多過一年

唔准留學風

禁用靈格風

好快就會吹風數臭外國讀書唔好

因為居留權要從娃娃計劃

申請出國留學就抄家

不許百姓點燈

支持

中国啲官二三代已經喺晒外國住，所以冇影響佢哋。

個腦未洗乾淨，
點輸出革命思想？

走到先講

其實而家中國咁強大就係有賴班小粉紅出去留學
你唔俾佢地出去咪唔識將極權風氣帶去全世界囉

傻啦
唔俾D平民走姐
高幹子弟咪一樣一機機去

以後只有黨員、高官子女可以留學

個腦未洗乾淨，唔俾走～

德政，支那人圈子少左
喺當地讀書都開心D

洗完腦先掉出去做間諜
你留學唔係為自己係為党啊